 Программа Graphic Chemistry нацелена на создание графического представления формул различных органических веществ. С её помощью можно, вводя с клавиатуры формулу вещества, получить её наиболее точный рисунок. Таким образом, можно детализировать представления о строении вещества и проверять свои умения графически интерпретировать формулу. Дополнительная информация (пункт 3) и показательные примеры помогают также научиться делать это самостоятельно.